【行動】請幫手打贏輿論戰，令全民大罷工更易搞得成

唔好再由得D藍屍抹黑，請大家盡全力幫手打好輿論戰，令到我地做任何野都可以理直氣壯。
SORRY篇文太長，簡單講就係要將「香港人」呢個概念帶入輿論戰。

「點解我地一直抗爭? 因為我地係香港人。」

正文︰
之前睇到個POST 《醫護哭訴求圍爐》()
點解醫護幫香港罷工抗爭仲要擔驚受怕?
因為社會上有反對輿論+制度上對佢地壓迫，令佢地罷工都會好驚。
其實對家一直都係到打緊輿論戰，企圖抹黑晒我地，
比如「黑醫黑護唔專業」、「暴徒禍港」等
大家唔好再忽視呢D意識形態上嘅戰爭，
我地盡全力打贏每一場杖好唔好?

點打贏其實好簡單，我俾幾個範例你睇下就識玩

點解我地一直抗爭? 因為我地係香港人。
點解我支持醫護罷工? 因為我係香港人。
點解我支持全面封關? 因為我係香港人。
點解我會去遊行? 因為我係香港人。
點解我會用自己前途去搏? 因為我係香港人。

我地要拎住正義嘅旗號去整合各種行動嘅理由，
因為我地係香港人，所以我地會為左香港抗爭。
但係我地一定要解釋點解香港人會咁做，追求嘅係咩。
點解醫護要罷工? 因為佢地係香港人，要求港共封關救港，唔要為左醫中国人(他者/外族)而死。
點解要全面封關? 因為我地係香港人(我者)，唔應該俾中国人(他者)入境播毒害我地。

咁反對嘅人自然就唔係香港人，係賣港賊。
對家就一定會同我地展開就「香港人」嘅身份爭奪戰，或者直指我地係「中国人」。
咁呢D情況就係理想嘅發展，請大家全面開戰。
請諗定晒點樣證成自己係「香港人」而對方唔係。
係呢個過程入面，我地將會強化對自己作為「香港人」嘅肯定，
而對方就會開始唔肯定自己到底係咪「香港人」。
所以希望大家可以將「香港人」掛係嘴邊，並參與意識形態上嘅戰爭。

當然有野要留意返，就係唔好用「香港人」去製造教條主義，
即係話「香港人係會全心全意參與抗爭，邊個去旅行，邊個休息就唔係香港人」，
呢D內鬥嘅用法係絕對唔可取。
(日本社運失敗的歷史- )

每個人都可以有自己嘅做法，作為「香港人」只係追求共同嘅目標、有相近價值觀。
不過一旦出現左社會上嘅共識(出現集體意志)，例如「香港人會支持醫護罷工」，
呢個身份就會帶來強制性，令可能本身唔同意嘅香港人都會思考多D。
再者，醫護罷工就係因為佢地係香港人，為左香港人抗爭，「香港人」呢個身份亦都會令佢地得到正義嘅旗號，罷工罷得更安心。
其他一切抗爭都要咁樣做，
好似「勇武封關」，佢地就係敢於行動嘅香港人，
我地本來就係香港人，何來和勇之分? (請留意唔好亂捉鬼，更加唔好隨便指責對方唔係香港人，除非對方一定係藍屍，黑狗之類)

小結︰「點解我地一直抗爭? 因為我地係香港人。」
麻煩大家同意嘅就由宜家起，將「香港人」掛係嘴邊，並時刻提起。
如果文宣巴絲肯同嘅，希望幫手做D「香港人」嘅文宣打贏意識形態戰。

認同嘅請幫手推，並SHARE俾自己圈子接觸到嘅人，
希望將連登上嘅討論俾更加多人睇到。

睇到呢到，其實我希望「香港人」呢個民族主義(意識形態)正式成為抗爭嘅靈魂，
因為「香港人」會為我地區分「我者」與「他者」，
一方面建立香港人身份，
一方面打壓賣港賊、中国人。
而要確實做到呢一點，「香港人到底係乜野」將會係一個好重要嘅討論，
我亦都希望大家會就此提出自己嘅見解，
我都會先展開討論以作拋磚引玉。

以練乙錚教授為香港人作出嘅定義，
即「任何香港居民，無論什麼時候開始在香港生活，
只要認同香港價值，支持香港優先，願意守護香港，就是香港人。」
其實我地一直都有香港人呢個概念係我地心入面，
但係我地都講唔出香港人到底係乜野，好似太抽象。
所以由宜家開始，我地要試下歸納到底香港人擁抱咩價值，追求乜野。

我認為香港人就係同練乙錚教授所講一樣
「任何香港居民，無論什麼時候開始在香港生活，
只要認同香港價值，支持香港優先，願意守護香港，就是香港人。」
我地唔係搞種族主義，香港人係多個種族所組成，
因為我地都會有南亞、外藉手足等等，
而香港價值就係香港人係乜嘅重點。
首先香港價值唔再係乜野「獅子山精神」，
聽教聽話咁捱係死路一條。
「香港價值」係一個動態嘅概念，
只要係絕大多數香港人信服嘅就係香港價值，
如果我講「香港價值=支持一黨專政」，
呢個價值絕對冇可能被大多數人認同，
所以係完全唔成立。
但係我覺得一定有D價值係可以恆久不變，
「香港價值」我暫時認為有2大核心價值，
第一、 不畏強權，反抗一切不公義﹔
第二、 追求理想生活，爭取一切更好嘅生活條件。

(簡單講︰1.作為反抗者，勇於屌鳩港共、中共，話知班仆街出咩招都唔撚驚﹔2. 作為尋道者，同時追求物質及非(後)物質生活，即係錢同自由，why not both?)

以下將就2大核心價值進行解釋︰
1) 不畏強權，反抗一切不公義
意思係香港人絕對唔會屈服係任何打壓，
只要香港有不公義嘅事，
只要有野危害到香港優先，
只要有野威脅到香港人利益/權利，
香港人就會作出反抗。
就好似我地由6月走到今日，
我地係由反對危害香港嘅送中條例開始到對抗警暴，
再到呢一刻反對中国人入境傳播病毒，
只要有不公義及傷害香港人嘅事，
香港人將會作出反抗。

2) 追求理想生活，爭取一切更好嘅生活條件
意思係香港人除左會追求物質豐盛，仲會追求非(後)物質嘅滿足(例如︰自由，民主，文化)。
香港人可以好有錢，但係有錢冇自由一樣得唔到理想嘅生活，
更堪係中共控制之下幾有錢都唔會得到保障。
如果本身窮，係香港純粹追求物質係難過登天，
就好似買樓一樣，係宜家嘅政府管治下基本上唔會理你，
只有追求民主社會先有可能得到物質生活方面嘅提升。
所以基本上香港人係要好貪心，要同時追求物質與非物質嘅生活環境，
唔似得中国人窮得只有錢，只係識炫富而冇文化，
物質生活固然重要，但同時非物質生活亦係香港人嘅追求之一，
所以香港人係追求真．烏托邦嘅人。

由2019年6月開始，我地一直抗爭至今，亦未知道幾時先會完結。
為左我地能夠撐到煲底相見，單靠情緒、犧牲係唔足以令我地堅持，
我地應開始由意識形態方面入手，建立香港人身份，永續社運。

「一個政治上尚未被組織起的部落仰賴昔日共同從事政治
行動的記憶而存活著。典型的共同政治行動，如一次征
服，或一次抵抗。然後，關於這個行動的種種記憶，就構
成了這個部落。」
── Max Weber

我地將會因為呢一次時代革命建立起香港人嘅社會，
但請大家先革自己一命，諗下咩係香港人，
自己能夠為香港做D乜，
請謹記因為我地係香港人，所以會盡力為香港變得更好。
光復香港，時代革命

建議閱讀︰《香港民族論》

推

最後一推

幫推！！

有冇人可以幫手連推幾下

但其實真香港人好多都真係為利益, 佢都話自己係真香港人為香港好.
Anyway推

事實雖然係咁，但先確立左想像中理想嘅「香港人」係點，
之後我地就會有個模去跟，
最後希望可以成為一個香港民族

終於有人睇仲肯覆

理想嘅「香港人」 < 明白.
乜野慨念都要試.
(只係見到咁多"香港人"搶廁紙, 心諗骨子裡的DNA還是...)

可以一試

其實所謂我係中国人嘅觀念，都係以同樣方法構成
所以我哋要幫香港人呢個詞語落定義，然後慢慢洗大家腦

Push

幫你推 因為我係香港人

piush

push

冇錯

「香港人」係乜我地要講俾人聽，
最好係有咩共咩價值我地係共同擁有。
「中国人」只係仲用緊種族，血緣，
但我地香港人唔係呢D空洞無物嘅野，
我地係有反抗不公義嘅思想，我地係追求自由民主嘅人。

因為我地係香港人，所以我地會一直抗爭。

所以我地要話俾人知，
搶廁紙呢D係中国人嘅野蠻，無知識嘅行為，
香港人應該要點做

我地唔係中国人，我地係香港人

例如：「你係咪香港人嚟㗎，連封關都唔支持」

咁樣得唔得？

咁樣未夠，香港人仲會係空洞嘅概念。

「你唔支持封關，係咪想俾中国人衝入香港傳染香港人?」
>咁就可以用恐懼區分自己人同其他人 (但未講香港人係咩)

「你係咪香港人?唔支持封關係咪想香港人受到食野味又冇文化嘅中国人傳染?」
>咁就講緊中国人係點，我地香港人唔係

「香港人係咪要保障自己人先? 好似你會唔會打開屋企道門俾帶菌嘅中国人入你間屋住? 宜家封關就係為左要保護我地自己屋企」
>呢個就講緊香港優先嘅概念

如果可以幫手推多幾下POST，我推唔郁冇人睇

幫你推幾嘢先，初步諗我覺得ok
多啲人入嚟一齊討論

其實咁樣會唔會有啲似文革？

Pish

民族主義係有可能搞到變文革，
所以我都強調唔希望變成內鬥嘅工具。

建立「香港人」嘅內涵係希望清楚歸納出我地共同嘅價值觀，目標等等，
令到我地能更加團結咁繼續抗爭，
直到光復香港之後，令我地可以好自豪咁講我地係香港人。

但呢一樣野就係要不停打輿論戰，將層次推到去意識形態戰爭。

入嚟討論

有冇得打【吸催淚煙防肺炎？】

難D 你首先要知道謠言點樣先令人信，

【事件唔清楚嘅程度】X【有幾影響自己】

吸催淚本身有害應該冇人唔知，
防肺炎就可以唔多清楚但係要用第二D方法引導，
比如有專家/醫生指每日飲消毒酒精溝水有助殺菌並預防肺炎，
咁就可能有D用，但問題係你目的係做咩?
要害死D冇常識嘅人?

如果想幫香港嘅只需要將藍屍嘅憤怒引導去政府/中国人就夠，
好似前面提過係因為中国人食野味/製造生化武器+香港政府唔封關令香港人受害

幫手推推佢

pish